BoA涉嫌日本偷運安眠藥回國受查 SM急發聲明解畫

韓國SBS《SBS 8 News》今日報道，指韓流明星A某涉嫌從日本偷運安眠藥回國而遭檢方調查，令網民都好奇誰是當事人。而在報道出街後，當事人很快就確定是今年出道20周年的BoA，而BoA所屬的SM事務所亦火速發聲明就事件解畫，指今次事件是日本分公司職員對醫藥品通關程序一竅不通所致，強調是職員的失誤。

據《SBS 8 News》報道，韓流明星A某通過所屬公司日本分公司的職員從日本得到Zolpidem等安眠藥物後，試圖將藥物以國內職員的名義進入韓國，但在海關檢查過程中遭揭發。對此，A某經理人解釋說：「A某把在國內接受過服藥的醫院診療記錄等交給日本醫院，並得到了相關醫藥品處方，日本分公司職員詢問是否可以向韓國發送相關藥品，向日本醫院諮詢後得到的答覆是可以發送，因此為了方便，以韓國公司職員的名義發送。」韓國檢方察現正調查A某是否有濫藥或是故意走私安眠藥，然後才決定是否起訴對方。

昨日受查

而BoA本月16日已接受檢方調查，SM方面表示：「為了防止類似事件的再次發生，計劃加強對所有職員的多方面教育。讓大家費心了，非常抱歉。」表示今次事件是因為海外分公司的職員沒有經過正常進口通關程序，就擅自將藥品寄回國，是無知導致的失誤：「BoA最近進行健康檢查後，醫生認為需要充份的睡眠，因此建議她服用安眠藥。」而BoA因為對韓國的安眠藥產生副作用，但職員記得她以前服用日本處方的安眠藥就沒有出現副作用，所以在目前疫情難以出國的情況下，就委託代理人從日本當地醫院購買處方藥物，但因為海外職員不了解通關程序，才發生今次的錯誤。

以為佢引退左